---
title: "ANNULÉ - Utiliser Spring Boot sur Azure"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
---

**Évènement annulé** du fait de la situation sanitaire liée au COVID-19. 
Nous essairons de le planifier de nouveau ultérieurement.

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 21h : {{ page.title }}**

Azure est le deuxième cloud au monde, mais saviez-vous qu'il est particulièrement adapté aux applications Spring ?
En effet, chez Microsoft nous avons une équipe dédiée au support de Spring, qui travaille maintenant depuis 4 ans avec Pivotal,
afin de proposer la meilleure plateforme possible pour les développeurs Spring.

Nous verrons comment notre nouveau SDK utilise Spring Reactor pour l'ensemble de ses nouvelles APIs,
les différents starters Spring Boot fournis par Microsoft pour configurer votre projet plus rapidement,
et de quelle manière nous supportons nativement Spring Boot dans Azure :
que ce soit sous forme de fonctions (Azure Functions), de monolithes (Azure App Service) ou de microservices (Azure Spring Cloud).

*Julien Dubois est Cloud Developer Advocate chez Microsoft.
Il est connu pour être le créateur et principal développeur du projet JHipster, et en tant que Java Champion.*
